法改會倡訂性露體罪 涵蓋私人地方

2018年05月17日

法改會倡訂性露體罪 涵蓋私人地方

■法改會性罪行檢討小組委員會昨發表最後一份諮詢文件。

【本報訊】法改會性罪行檢討小組委員會，為多項性罪行提出九項改革建議，包括擬將亂倫罪範圍擴大至叔伯姑舅姨等近親，同時新訂「性露體」罪，將私人地方一併納入涵蓋範圍。小組又建議針對偷窺行為訂立「窺淫罪」，任何人若為性目的，偷窺或偷拍他人如廁、沐浴或更衣等私密活動即屬犯罪。改革建議昨開始為期三個月諮詢，小組稍後將撰寫報告提交港府考慮。

亂倫罪擴至近親

法改會轄下性罪行檢討小組委員會2006年成立，昨發表最後一份諮詢文件，就多項性罪行，包括亂倫、露體、窺淫、獸交、戀屍，以及同性肛交或嚴重猥褻罪行，提出九項改革建議，並展開為期三個月諮詢。

在亂倫罪方面，小組認為相關案件總涉及脅迫風險，認為應予保留，同時建議擴大亂倫罪涵蓋的親屬範圍，將叔、伯、姑、舅、姨、姪、甥等近親納入在內。

同時，亂倫罪亦建議不再分性別；以陽具插入口腔、陰道及肛門等行為都受限制。至於亂倫罪是否適用於領養父母，以及其他形式性行為，小組主席鄧樂勤則指，暫未有具體意向，期望在諮詢期收集市民意見。

小組亦建議改革現有露體罪，擬訂立新罪行性露體罪，涵蓋公眾或私人地方。若露體行為在未得對方同意作出，而涉事人目的是得到性滿足或使受害人受辱，都屬犯罪。針對本港目前並無針對偷窺的特定罪行，小組同時建議新訂立窺淫罪，任何未經同意，為達性目的對他人沐浴更衣、如廁或性交等私密行為，進行偷窺或偷拍都屬犯罪。

檢討小組成員張達明指出，任何人在私人地方，都有合理期望身體不會被看見，訂立窺淫罪目的是為保障市民性自主權。新罪行除限制偷拍照片或錄像，偷窺亦可能觸犯相關罪行。他指出，新罪行主要針對犯罪者有性目的，若涉偵查採訪工作則不受此限。

小組在諮詢文件，同時建議新訂立多項罪行，包括將姦屍行為刑事化，建議訂立「與死人進行性行為」罪；同時建議新訂三項法例，以更全面保護市民免受性侵威脅；亦建議將獸交罪改名為「與動物性交罪」。

■記者鄭啟源

上一則
兩度狎14歲男童 20歲童軍領袖候懲

下一則
中低層公務員料加薪4.51% 跑贏不少私人企業

除褲姐 犯法呀？

我諗好多男人都要坐監
因為行街望到個女仔幾正,內心就會有種想搞佢嘅諗法.

我係屋企唔著衫要得邊個街坊同意?

不如問下屋企打丁畀鄰屋見到會點喇

“為性目的”，邊個嘅性目的？只係影人嗰個嘅性目的？
噉如果我自己本人無性目的(無攞嚟J)，影嚟只係放上網俾大家睇，有人攞嚟J又關唔關我事呢？如果噉都關，所有妓者躁唔洗影相。

隔離屋望住你打丁，算唔算犯窺淫罪

兩個拉哂

屌！人哋外國越嚟越開放，香港就越嚟越保守

seek approval過程已經告到sexual harassment

同埋記唔記得有街市佬搬野唔著衫比垃圾港女話露體報警